失蹤馬航乘客家屬已開始獲得五萬美元的初步理賠。 到目前為止，已有六個馬來西亞家庭及一個中國家庭拿到這筆錢，另外，保險公司還要對40個中國乘客的家屬進行確認。 這架已失蹤3個多月的馬航客機上載有239 乘客，這些乘客家屬最高可以獲得17萬5千萬美元（約合新台幣525萬元）的理賠。 目前進行理賠是由馬航的保險公司、德國「安聯保險公司」。 馬來西亞官員表示，馬國政府至今都還沒有宣布這架馬航客機已失事，因此所有乘客家屬必須等到事件結案時，才能獲得全部理賠。